[
    {
        "Question": "Qual foi o primeiro homem a pisar na Lua?",
        "Options": [
            "Buzz Aldrin",
            "Neil Armstrong",
            "Yuri Gagarin",
            "John Glenn"
        ],
        "Response": "Neil Armstrong"
    },
    {
        "Question": "Qual é o maior país do mundo em extensão territorial?",
        "Options": [
            "Canadá",
            "China",
            "Estados Unidos",
            "Rússia"
        ],
        "Response": "Rússia"
    },
    {
        "Question": "Qual é o nome do processo pelo qual as plantas produzem seu alimento?",
        "Options": [
            "Respiração",
            "Fotossíntese",
            "Fermentação",
            "Transpiração"
        ],
        "Response": "Fotossíntese"
    },
    {
        "Question": "Em que ano ocorreu o atentado às Torres Gêmeas em Nova York?",
        "Options": [
            "2000",
            "2001",
            "1999",
            "2003"
        ],
        "Response": "2001"
    },
    {
        "Question": "Qual é o menor país do mundo?",
        "Options": [
            "Mônaco",
            "Vaticano",
            "Malta",
            "San Marino"
        ],
        "Response": "Vaticano"
    },
    {
        "Question": "Qual é o elemento químico representado pelo símbolo 'O'?",
        "Options": [
            "Oxigênio",
            "Ouro",
            "Ósmio",
            "Óxido"
        ],
        "Response": "Oxigênio"
    },
    {
        "Question": "Quem foi o responsável pela teoria da relatividade?",
        "Options": [
            "Isaac Newton",
            "Albert Einstein",
            "Galileu Galilei",
            "Stephen Hawking"
        ],
        "Response": "Albert Einstein"
    },
    {
        "Question": "Qual é o país de origem da Coca-Cola?",
        "Options": [
            "Brasil",
            "França",
            "Estados Unidos",
            "Alemanha"
        ],
        "Response": "Estados Unidos"
    },
    {
        "Question": "Qual é o idioma oficial da Austrália?",
        "Options": [
            "Inglês",
            "Francês",
            "Alemão",
            "Mandarim"
        ],
        "Response": "Inglês"
    },
    {
        "Question": "Quantos anéis tem o símbolo dos Jogos Olímpicos?",
        "Options": [
            "4",
            "5",
            "6",
            "7"
        ],
        "Response": "5"
    },
    {
        "Question": "Qual é o animal terrestre mais rápido do mundo?",
        "Options": [
            "Leopardo",
            "Leão",
            "Guepardo",
            "Tigre"
        ],
        "Response": "Guepardo"
    },
    {
        "Question": "Qual país é conhecido como a Terra do Sol Nascente?",
        "Options": [
            "China",
            "Coreia do Sul",
            "Japão",
            "Índia"
        ],
        "Response": "Japão"
    },
    {
        "Question": "Qual é o rio mais longo do mundo?",
        "Options": [
            "Rio Nilo",
            "Rio Amazonas",
            "Rio Yangtzé",
            "Rio Mississippi"
        ],
        "Response": "Rio Amazonas"
    },
    {
        "Question": "Quem pintou a Mona Lisa?",
        "Options": [
            "Michelangelo",
            "Vincent van Gogh",
            "Leonardo da Vinci",
            "Pablo Picasso"
        ],
        "Response": "Leonardo da Vinci"
    },
    {
        "Question": "Qual é a moeda oficial do Japão?",
        "Options": [
            "Won",
            "Yuan",
            "Iene",
            "Dólar"
        ],
        "Response": "Iene"
    },
    {
        "Question": "Quem foi o primeiro presidente negro dos Estados Unidos?",
        "Options": [
            "George Washington",
            "Barack Obama",
            "Abraham Lincoln",
            "Donald Trump"
        ],
        "Response": "Barack Obama"
    },
    {
        "Question": "Qual foi o cientista que formulou as leis do movimento?",
        "Options": [
            "Charles Darwin",
            "Isaac Newton",
            "Albert Einstein",
            "Galileu Galilei"
        ],
        "Response": "Isaac Newton"
    },
    {
        "Question": "Quantos ossos tem o corpo humano adulto?",
        "Options": [
            "200",
            "206",
            "210",
            "220"
        ],
        "Response": "206"
    },
    {
        "Question": "Qual é o maior oceano da Terra?",
        "Options": [
            "Oceano Atlântico",
            "Oceano Índico",
            "Oceano Pacífico",
            "Oceano Ártico"
        ],
        "Response": "Oceano Pacífico"
    },
    {
        "Question": "Em qual cidade está localizada a Estátua da Liberdade?",
        "Options": [
            "Washington D.C.",
            "Nova York",
            "Los Angeles",
            "Chicago"
        ],
        "Response": "Nova York"
    },
    {
        "Question": "Qual é o planeta mais próximo do Sol?",
        "Options": [
            "Marte",
            "Vênus",
            "Terra",
            "Mercúrio"
        ],
        "Response": "Mercúrio"
    },
    {
        "Question": "Quem escreveu 'Dom Quixote'?",
        "Options": [
            "Gabriel García Márquez",
            "Jorge Luis Borges",
            "Miguel de Cervantes",
            "Pablo Neruda"
        ],
        "Response": "Miguel de Cervantes"
    },
    {
        "Question": "Qual é o maior mamífero do mundo?",
        "Options": [
            "Elefante africano",
            "Baleia azul",
            "Rinoceronte",
            "Girafa"
        ],
        "Response": "Baleia azul"
    },
    {
        "Question": "Qual país sediou os Jogos Olímpicos de 2016?",
        "Options": [
            "Japão",
            "Brasil",
            "Rússia",
            "Inglaterra"
        ],
        "Response": "Brasil"
    },
    {
        "Question": "Qual é a capital da França?",
        "Options": [
            "Londres",
            "Paris",
            "Berlim",
            "Madri"
        ],
        "Response": "Paris"
    },
    {
        "Question": "Em que continente está localizado o Egito?",
        "Options": [
            "Ásia",
            "África",
            "Europa",
            "América do Sul"
        ],
        "Response": "África"
    },
    {
        "Question": "Quem foi o primeiro cosmonauta a viajar ao espaço?",
        "Options": [
            "Neil Armstrong",
            "Buzz Aldrin",
            "Yuri Gagarin",
            "Alan Shepard"
        ],
        "Response": "Yuri Gagarin"
    },
    {
        "Question": "Qual é o metal mais abundante na crosta terrestre?",
        "Options": [
            "Cobre",
            "Ferro",
            "Alumínio",
            "Ouro"
        ],
        "Response": "Alumínio"
    },
    {
        "Question": "Qual é a montanha mais alta do mundo?",
        "Options": [
            "K2",
            "Monte Everest",
            "Monte Kilimanjaro",
            "Monte Fuji"
        ],
        "Response": "Monte Everest"
    },
    {
        "Question": "Quem foi o criador do Facebook?",
        "Options": [
            "Steve Jobs",
            "Bill Gates",
            "Elon Musk",
            "Mark Zuckerberg"
        ],
        "Response": "Mark Zuckerberg"
    },
    {
        "Question": "Qual é o idioma oficial do Brasil?",
        "Options": [
            "Espanhol",
            "Português",
            "Francês",
            "Inglês"
        ],
        "Response": "Português"
    },
    {
        "Question": "Quantos continentes existem no mundo?",
        "Options": [
            "5",
            "6",
            "7",
            "8"
        ],
        "Response": "7"
    },
    {
        "Question": "Qual é o nome da maior floresta tropical do mundo?",
        "Options": [
            "Floresta Amazônica",
            "Floresta Negra",
            "Floresta de Bornéu",
            "Floresta de Daintree"
        ],
        "Response": "Floresta Amazônica"
    },
    {
        "Question": "Quem escreveu 'Hamlet'?",
        "Options": [
            "William Shakespeare",
            "Jane Austen",
            "Charles Dickens",
            "Mark Twain"
        ],
        "Response": "William Shakespeare"
    },
    {
        "Question": "Em que ano o Titanic afundou?",
        "Options": [
            "1912",
            "1905",
            "1920",
            "1918"
        ],
        "Response": "1912"
    }
]